［健身入］點解有時推膊會啪啪聲

我試過dumbbells shoulder press 最輕同10RM嘅重量推，都係有啪啪聲，搞到隔離個人都驚咗我

有冇人教個正確姿勢

隻手要少少向前 唔好同膊頭平排

免費教你？我地健教咪唔洗搵食

乞衣過主啦

係咪warmup唔夠？
如果dumbbell會咁 不如轉下barbell/機 一樣都練到

有向前，冇聳肩，冇夾肩胛骨。
但係一落嗰下會啪啪聲

收幾錢教我should press

有warm up，因為我操完胸、三頭最尾先推膊，
淨係推膊啪啪聲，我飛膊都冇啪啪聲

跟住佢會話你態度差唔想教你
因為佢自己都冇料

你咁既態度 我唔係好想教你

我都會 正常 由其推膊

文字討論都話乞衣，咁教練WhatsApp教咪得

btw我拉bar上到頂嗰陣膊頭都會啪一聲
搞到我都唔敢認真操, 驚整親啲旋轉肌
間唔中拉一兩組過下手癮算

應該冇野既, 我都係咁, 再做重D 我做到第4組就會冇聲

但係認真操完返屋企，feel 到膊頭係怨怨地，分得出唔到肌肉pump嗰隻

我睇法係冇痛就得
就算有呢啲聲都唔代表乜
如果真係擔心咪轉其他推法/改下操三頭同膊既次序/減下volume

係咪平時少拉筋

利申：鳩估

但係唔係日日推膊都啪啪聲，間唔中有一日係咁

會feel到膊頭酸酸地，但唔係肌肉個隻酸，
痛就反而冇

我都驚

activate 返rotator cuff先

少唔少唔清楚，但我未操前都會做啲動態warm up同做窄手掌上壓熱下身

可以點做

你要warmup夠喎 唔係是但做幾下就算warmup

垃圾P牌仔

warmup 唔夠
做chest之前一定要開胸先

肩峰撞擊

咁你本身點樣warm up shoulder

推胸冇事，係should press個膊頭先啪啪聲

我自己係feel到充血 再拉下筋先開波

should press 用到條ACL 就會啪啪聲
做得唔好就一世

一樣
所以我warm up5分鐘加5kg 2-3 rep先

每個人身體結構都唔會完全一樣
自己搵姿勢 有feel 所做到冇晒力咪得囉
洗撚比錢d乞衣啦

痴線真係講中，你分身ac嚟？

要夾肩胛骨

我試過用最輕，用唔同角度，手踭向前之類做幾下。結果都係落嗰下啪啪聲

我印象中好似關節入面會有啲氣囊 你壓爆會啪啪聲 好似啲人啪手指啲關節咁

條友肯定畀健身教練撚唔少錢

我又係 唔敢做太重

我都係 得左邊膊會咁

認真
如果無痛齋有聲唔洗理
有少部份人係一出世就會有個關節會有聲

係咪圓肩 膊頭內旋？

咁都講中

試下推之前做多啲shoulder mobility嘅exercises，平時練下Rotator cuffs eg External rotation 同internal rotation 嘅動作睇下有冇改善先

利申後生啪到而家

呢個未試過，下次試下先

要俾幾多錢你先肯教我
大師

洗唔洗睇下醫生

我年幾前就係做should press
之後傷左 膊頭
到而家搞到隻手成日痺
有埋腱鞘囊腫

所以我而家呢個動作舉最輕4組算

下世小心啲啦

手踭45度角，唔好推咁上，離心做慢啲，睇下會唔會好啲

正確姿勢唔難 難係難在對肌肉事前後嘅warm up同放鬆
既然出現得啪啪聲一定有問題 例如肌肉唔平行 錯位等等
呢個時候functional training更重要
唔係做得重就係勁 教呢啲少少嘢都要收錢就知條友有幾多料

呢個人成長嘅時候一定好缺乏愛

我等陣會睇，唔該

我推膊係會上到最上，落到最底，其實岩唔岩

唔該，其實我都想搵個教練執返我啲動作，最驚唔知自己錯，到最後傷埋

算啦，佢早幾個禮拜一定畀個教練撚到聲都冇

巴打係咪成日做推胸 但比較少做row/拉背
或者係有少少圓肩/駝背
好有可能因為坐得多或者坐既姿勢唔正確導致
亦有可能係睇得電腦多
膊頭係ball and socket joint 理論上 係可以自由移動
但好多時因為過度發展既三角肌前群 anterior deltoid 冇咁發達既外群(Medial deltoid) 後群(posterior deltoid)
但唔知巴打你企姿 技巧 做法係點 好難比到一個答案你
不過你可以試下做 胸 二頭肌 既拉筋, 強化返三角肌外群 後群
平均返推同拉既動作數量同強度

我以前都係咁
發現係動作錯
手爭位要扭上d 咁就會無聲
你拍拍聲遲早無哂d 軟膠

左右手分開落? 總有方法掛
淨係靠上練囉
練得少好過傷

我自己都做呢行既
上堂問過無數人
結論就係
佢愈勁(國際知名果堆教授)就會話無事
唔識野果堆就話會傷 blah blah
自己感覺就係其實真係唔關事

練多啲External roatators: Suprasinatus避免Humerus向前移同壓到其他組織令你出現啪啪聲

你肌肉太緊？

btw post 入面講既野9成我都做過
form 100%冇問題
都照樣啪
如果你唔係重先啪勁輕都啪好大機會係天生係無得理+唔使理

可以試下做返啲背 平衡返前後 然後用運動前後都要放鬆 例如一隻掌+手肘放係牆 向前踏一步 令胸肌有拉扯嘅感覺大概保持25秒 等等放鬆動作 可以令到肌肉更好吸收同放鬆 有啲位置真係要物理治療師去睇同整 所有嘢都更work
我同曹星如同一個物理治療師 佢真心勁 學到好多嘢

想搵個健身教練

想搵教練但諗住教人

我後膊比前中膊弱好多，我諗起我玩rear delt fly 20kg 都做唔到10下

即係我有機會前後嘅肌肉發達唔平衡，令到我會啪啪聲？
Btw:想搵專業人士幫手

斷左就無聲

個AC新到 #379666

有聲但唔痛係冇問題

屌你... 你就係我

轉neutral grip應該會好d

建議樓主搵個教練/ 上網認真睇片
姿勢一定要啱 同埋攞返輕D開始
一唔係就會好似我依家咁要長睇物理治療

我成日都想問

追數教練
讀張爛鳩證書就做得

好大機會
應該同上面d ching 講一樣係shoulder mobility 問題 唔係動作問題
我建議你係肩頭未可以上下左右郁都冇聲之前都唔好做shoulder press

唔夾肩胛骨

我都係膊頭穩定度低
好多動作轉neutral grip都對膊頭無咁大負擔
建議你試試轉做輕少少執返好哂D動作先
同埋每個人骨頭同關節狀況都唔同
可能要試試唔同角度搵個岩自己既

做should press唔係要肩胛骨向上轉咩，夾實你個膊咪向後咗
利申：唔識

唔夾簡單啲講啫係寒背 寒背點shoulder press? 你press嚟睇下

純文字討論都諗住收錢 去揾個乾收銀做PT唔好？

我又唔會寒背嘅

膊頭真係好容易傷 前排我拍左EAA想操爆前中後,barbell push press 機 etc當下感覺唔錯 之後幾個shoulder cycle做得70%rm 痛到呢 又拉傷埋

中呀

你就咁挺直個人坐 個肩胛都夾夾地啦 如果bench press嗰種挺胸更加係夾實 咁點樣唔夾又唔寒背？

咁我講錯，係冇夾實

好多都講elbow position導致啪啪啪
其實dumbell/barbell position先係問題
如果雅伶離你個身太近
例如：Down phrase雅伶落係膊頭關節既正上方
重量會逼使你用關節受壓，而唔係肌肉
所以做既時候先會每一下啪啪啪，亦都feel到骨架攰

正確做法應該移返雅伶係elbow正上方
防止重量失衡/落錯位
簡單啲講就係將雅伶離返開個人少少
動作中維持返手爭個balance
從而用返三角肌發力
希望幫到你

的確係唔洗太實嘅 如果太挺胸可能啲力會落左上胸 就咁坐直個人press就得

啪啪聲就睇下上面台灣佬條片 如果做熱身都啪 應該都唔係啲咩大事嚟 如果熱身唔啪重先啪 咁就做輕啲

係，我熱身攞個2.5都會啪啪聲

中中中

當然中啦 柒頭
我睇完佢果句特登咁講

正常 我都同你一樣
我除咗膊頭 操腳果陣 膝頭都會啪啪聲
其實係個骹位問題 我睇好多書同片都有講過
樓上有師兄講得啱 只要做果陣唔痛就無事

睇下呢條片 希望幫到你理解 唔係身體問題 可放心

洗撚比錢 係gym你肯虛心學 實有好心人過你幾招

好快損蝕，下世小心啲

想學 一球一堂肯唔肯教
求你 留tg

有機會胸肌操完緊左 拉下個胸同前膊再試試

係咪太重呀？做輕d先

點解胸同膊會同一日做

係咪push day呀

其實呢啲係咩問題
肌肉唔夠勁定係骨質疏鬆

絕大多數人後膊都係較弱 個個都唔擺心機落後膊 因為正面照鏡睇唔到 重量方面呢新手就唔好太著緊 做好個動作先 慢慢摸索下個感覺先 依啲野唔係一朝一夕有人教你做啱你就會有感覺 如果machine做reverse pec deck就唔好向後撥到咁盡 向後撥得太盡就好容易用哂trap

做邊樣先都影響到另一樣既動作

Ching 我有同樣情況
我係前後肌肉極唔平衡導致膊頭前旋
當你膊頭前旋太勁，關節靈活度會降低
就算鎖好哂，做啲要用膊活動既動作 都會因為個膊唔係中立位置 啲力去哂關節度啪啪聲
最緊要係你自己感覺 唔舒服就停
可以試下停左練胸 練多啲背先
或者練住啲膊頭唔會啪啪聲既動作先

rear delt勁過中前 係咪唔正常 cable facepull拉到好重

唔關肌肉事 好似係骨磨擦造成 推膊好多人都會

咁咪後面厚過前面？

Diu

呢啲人都係要笑鳩佢先得

咁又冇 只係練嘅時候 後面應過前中好多

push pull leg...

收嗲啦柒頭

如果樓主一路都做錯姿勢 再將胸臂膊炒埋一碟 真係傷左都唔知咩事